【集體炒車】誤當防疫股！台股花王印刷連續三日升停板

【集體炒車】誤當防疫股！台股花王印刷連續三日升停板 (18:44)
明報
2020年2月3日

武漢肺炎疫情蔓延，不乏市民人心惶惶，搶購口罩、漂白水、消毒洗手液等等，帶動環球防疫概念股的股價水漲船高，但台灣股市難奇出現「眼大睇過籠」的一幕。台灣上市兼百分百從事印刷業務的花王印刷連續三日升停板，今日以21.75元新台幣收市，累計升幅達32%。

有台媒報道指，武漢肺炎疫情來勢洶洶，資金追捧防疫概念股，投資者似乎將花王印刷誤認為生產日用品的公司日本花王（Kao Corporation）。不少台灣網民紛紛表示，買股買錯了。有台媒又引述花王印刷表示，有媒體在年前將公司誤列是「防疫概念股」，讓不少人產生誤會，令公司股價在年後開盤時，莫名其妙連漲停多日。

令人哭笑不得的是，日本上市、正牌清潔概念股的花王未有受到投資者眷顧，今日股價跌0.92%，收報8701日圓。